
var quiz = {
    "JS": [
    {
    "id": 1,
    "question": "সমবাহু ত্রিভুজের একটি বাহুকে উভয়দিকে বর্ধিত করলে যে বহিঃস্থ কোণদ্বয় উৎপন্ন হয় তাদের সমষ্টি কত?",
    "options": [
    {
    "a": "240",
    "b": "160",
    "c": "400 ",
    "d": "120 "
    }
    ],
    "answer": "240",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 2,
    "question": " কোনটি বিচ্ছিন্ন চলক?",
    "options": [
    {
    "a": "  উচ্চতা",
    "b": "  পাখির সংখ্যা ",
    "c": "  তাপমাত্রা "
    }
    ],
    "answer": "  পাখির সংখ্যা ",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 3,
    "question": "ABC সমকোণী ত্রিভুজ হবে যদি এর বাহুগুলোর পরিমাপ হয় মধ্যক নির্ণয়ের ক্ষেত্রে",
    "options": [
    {
    "a": "5,12,13 একক",
    "b": " 6,8,10 একক",
    "c": "12,2,4 একক"
    }
    ],
    "answer": "5,12,13 একক",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 4,
    "question": "একটি গুণোত্তর ধারার ৩য় ও ৬ষ্ঠ পদ ৪ & ৩২ হলে ধারাটির ১m ৮টি পদের somosti কত?",
    "options": [
    {
    "a":"124",
    "b": "255", 
    "c":"256"
    }
    ],
    "answer":"255",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 5,
    "question": "4 সেমি. ও 3 সেমি ব্যাসার্ধ বিশিষ্ট দুটি বৃত্ত পরস্পরকে অন্তঃস্পর্শ করেছে। কেন্দ্রদ্বয়ের    ",
    "options": [
    {
    "a": "circle",
    "b": "square",
    "c": "Tringle",
    "d": "hex",
    }
    ],
    "answer": "circle",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 6,
    "question": "4.3<sup>.</sup>=?",
    "options": [
    {
    "a": "১৩/৩",
    "b": "১২",
    "c": "৪৫",
    }
    ],
    "answer": "১৩/৩",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 7,
    "question": "শতকরা বার্ষিক ৪ টাকা হার interst এ ১০০০ টাকার ৫ year এর interest কত?",
    "options": [
    {
    "a": "69",
    "b": "89",
    "c": "200",
    }
    ],
    "answer": "200",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 8,
    "question": "(9<sup>n</sup>-1/ 3<sup>n</sup>-1)-3<sup>n</sup>=?",
    "options": [
    {
    "a": "১",
    "b": "২",
    "c": "৪",
    "d": "৪৫",
    }
    ],
    "answer": "১",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 9,
    "question": "৬২৩৫ এর সাধারণ লগের পুর্ণক কত?",
    "options": [
    {
    "a": "১",
    "b": "৩২",
    "c": "২",
    "d": "৩."
    }
    ],
    "answer": "৩",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    { 
    "id": 10,
    "question": "k এর কোন maনের জন্য 3x-y+8=0 & 6x-ky=-16 পরস্পর নিরvরশীল",
    "options": [
    {
    "a": "(2,8)",
    "b": "(3,3)",
    "c": " (8,1)",
    "d": "(2,1)",
    }
    ],
    "answer": "(2,1)",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 11,
    "question": "sin0=cos0, cot0=?",
    "options": [
    {
    "a": "২",
    "b": "৪",
    "c": "১"
    }
    ],
    "answer": "১",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 12,
    "question": "cos0.cosec0(90<sup>০</sup>-0)=?",
    "options": [
    {
    "a": "৩২",
    "b": "২৩",
    "c": "২",
    "d": "১"
    }
    ],
    "answer": "১",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 13,
    "question": "cot0=2.4 হলে (sin0+cos0)sec0=?",
    "options": [
    {
    "a": "-১৭/১২",
    "b": "১৭/১২",
    "c": "২২/১১"
    }
    ],
    "answer": "১৭/১২",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 14,
    "question": "একটি ঘনকের আয়তন ৬৪cm<sup>৩</sup> হলে এর সmপুর্ন পৃষ্ঠের ক্ষেত্রফল কত?",
    "options": [
    {
    "a": "৬৫",
    "b": "৯৬",
    "c": "৭৭"
    }
    ],
    "answer": "৯৬",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 15,
    "question": "শ্রেনি বিন্যস্ত উপাত্তে প্রথm শ্রেনি প্রchuরক শ্রেনি হলে তার আগের শ্রেনির গনসংখ্যা কত ধরতে হয়?",
    "options": [
    {
    "a": "৩",
    "b": "৩২",
    "c": "২২",
    "d": "০"
    }
    ],
    "answer": "০",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 16,
    "question": "6,4,5,11,9,8 এর mধ্যক কত?",
    "options": [
    {
    "a": "৮৮",
    "b": "৮৬",
    "c": "৮",
    "d": "৭"
    }
    ],
    "answer": "৭",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 17,
    "question": "-8-3+2+7+.... ধারাটির ১৫তm পদ কত?",
    "options": [
    {
    "a": "৬২",
    "b": "৫৪৪",
    "c": "৪২",
    "d": "৫৪"
    }
    ],
    "answer": "৬২",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 18,
    "question": "(x – 2y, 3x + 2y ) = (1, 19 ) হলে (x, y) এর মান কোনটি?",
    "options": [
    {
    "a": "(5,2)",
    "b": "(5,23);",
    "c":"(51,12)"
    }
    ],
    "answer": "(5,2)",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 19,
    "question": " log<sub>5</sub>  (<sup>3</sup>√5.√5) এর মান কত?",
    "options": [
    {
    "a": "5/6",
    "b": "5/25",
    "c":"3/2"
    }
    ],
    "answer": "5/6",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 20,
    "question": "যে কোনো ধনাত্মক সংখ্যার বৈজ্ঞানিক রূপ ax10 <sup>n</sup>এর ক্ষেত্রে a এর সীমা নিচের কোনটি?",
    "options": [
    {
    "a": "1<a< 10",
    "b": "(1≤a<10)",
    "c": "1=a<10"
    }
    ],
    "answer": "(1≤a<10)",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 21,
    "question": "1/25<sup>-x</sup>> = 125 হলে x এর মান কত?",
    "options":
     [
    {
    "a": "3",
    "b": "-3",
    "c": "23",
    "d": "-13"
    }
    ],

    "answer": "3",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 22,
    "question": "4-4+4-4... ধারাটির প্রথম 2 (n + 1)",
    "options": [
    {
    "a": "0",
    "b": "9",
    "c": "8"
    }
    ],
    "answer": "0",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 23,
    "question": "f(x) = x 3 – 6x + 3 হলে f(-3) = কত?",
    "options": [
    {
    "a": "48",
    "b": "-6",
    "c": "0",
    "d": "1"
    }
    ],
    "answer": "-6",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 24,
    "question": "নিচের কোনটি x3 - 2x2-5x+6 এর উৎপাদক রূপ কোনটি?",
    "options": [
    {
    "a": "x+1",
    "b": "x-3",
    "c": "x+6"
    }
    ],
    "answer": "x-3",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 25,
    "question": " {xEz: x2 - 9=0} এর তালিকা পদ্ধতিতে প্রকাশিত",
    "options": [
    {
    "a": "{3,-3}",
    "b": "{4,-3}",
    "c":"{3,-5}"
    }
    ],
    "answer": "{3,-3}",
    "score": 0,
    "status": ""
    }
    ]
    }
    var quizApp = function () {
    this.score = 0;
    this.qno = 1;
    this.currentque = 0;
    var totalque = quiz.JS.length;
    this.displayQuiz = function (cque) {
    this.currentque = cque;
    if (this.currentque < totalque) {
    $("#tque").html(totalque);
    $("#previous").attr("disabled", false);
    $("#next").attr("disabled", false);
    $("#qid").html(quiz.JS[this.currentque].id + '.');
    $("#question").html(quiz.JS[this.currentque].question);
    $("#question-options").html("");
    for (var key in quiz.JS[this.currentque].options[0]) {
    if (quiz.JS[this.currentque].options[0].hasOwnProperty(key)) {
    $("#question-options").append(
    "<div class='form-check option-block'>" +
    "<label class='form-check-label'>" +
    "<input type='radio' class='form-check-input' name='option' id='q" + key + "' value='" + quiz.JS[this.currentque].options[0][key] + "'><span id='optionval'>" +
    quiz.JS[this.currentque].options[0][key] +
    "</span></label>"
    );
    }
    }
    }
    if (this.currentque <= 0) {
    $("#previous").attr("disabled", true);
    }
    if (this.currentque >= totalque) {
    $('#next').attr('disabled', true);
    for (var i = 0; i < totalque; i++) {
    this.score = this.score + quiz.JS[i].score;
    }
    return this.showResult(this.score);
    }
    }
    this.showResult = function (scr) {
    $("#result").addClass('result');
    $("#result").html("<h1 class='res-header'>Total Score: &nbsp;" + scr + '/' + totalque + "</h1>");
    for (var j = 0; j < totalque; j++) {
    var res;
    if (quiz.JS[j].score == 0) {
    res = '<span class="wrong">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-remove c-wrong"></i>';
    } else {
    res = '<span class="correct">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-check c-correct"></i>';
    }
    $("#result").append(
    '<div class="result-question"><span>Q ' + quiz.JS[j].id + '</span> &nbsp;' + quiz.JS[j].question + '</div>' +
    '<div><b>Correct answer:</b> &nbsp;' + quiz.JS[j].answer + '</div>' +
    '<div class="last-row"><b>Score:</b> &nbsp;' + res +
    '</div>'
    );
    }
    }
    this.checkAnswer = function (option) {
    var answer = quiz.JS[this.currentque].answer;
    option = option.replace(/</g, "&lt;") //for <
    option = option.replace(/>/g, "&gt;") //for >
    option = option.replace(/"/g, "&quot;")
    if (option == quiz.JS[this.currentque].answer) {
    if (quiz.JS[this.currentque].score == "") {
    quiz.JS[this.currentque].score = 1;
    quiz.JS[this.currentque].status = "correct";
    }
    } else {
    quiz.JS[this.currentque].status = "wrong";
    }
    }
    this.changeQuestion = function (cque) {
    this.currentque = this.currentque + cque;
    this.displayQuiz(this.currentque);
    }
    }
    var jsq = new quizApp();
    var selectedopt;
    $(document).ready(function () {
    jsq.displayQuiz(0);
    $('#question-options').on('change', 'input[type=radio][name=option]', function (e) {
    //var radio = $(this).find('input:radio');
    $(this).prop("checked", true);
    selectedopt = $(this).val();
    });
    });
    $('#next').click(function (e) {
    e.preventDefault();
    if (selectedopt) {
    jsq.checkAnswer(selectedopt);
    }
    jsq.changeQuestion(1);
    });
    $('#previous').click(function (e) {
    e.preventDefault();
    if (selectedopt) {
    jsq.checkAnswer(selectedopt);
    }
    jsq.changeQuestion(-1);
    });




    //wactg
    var fullscreen = false;
    var timer;
    var running = false;
    
    var hours = 0;
    var minutes = 0;
    var seconds = 0;
    
    document.onkeydown = (e) => {
        if (e.key === "s" || e.keyCode == 32) { ToggleTimer(); }
        else if (e.key === "r") { ClearTimer(); }
        else if (e.key === "f") { ToggleFullscreen(); }
    }
    
    function DrawTime() {
        document.getElementById("hour").innerText = `${hours}h`;
        document.getElementById("minute").innerText = `${minutes}m`;
        document.getElementById("second").innerText = `${seconds}s`;
    }
    
    function ToggleFullscreen() {
        var elem = document.documentElement;
        if (!fullscreen) {
            if (elem.requestFullscreen) {
                elem.requestFullscreen();
            } else if (elem.mozRequestFullScreen) { /* Firefox */
                elem.mozRequestFullScreen();
            } else if (elem.webkitRequestFullscreen) { /* Chrome, Safari and Opera */
                elem.webkitRequestFullscreen();
            } else if (elem.msRequestFullscreen) { /* IE/Edge */
                elem.msRequestFullscreen();
            }
            document.getElementById("fullscreen-icon").innerText = "fullscreen_exit";
        } else {
            if (document.exitFullscreen) {
                document.exitFullscreen();
            } else if (document.mozCancelFullScreen) { /* Firefox */
                document.mozCancelFullScreen();
            } else if (document.webkitExitFullscreen) { /* Chrome, Safari and Opera */
                document.webkitExitFullscreen();
            } else if (document.msExitFullscreen) { /* IE/Edge */
                document.msExitFullscreen();
            }
            document.getElementById("fullscreen-icon").innerText = "fullscreen";
        }
        fullscreen = !fullscreen;
    }
    
    function ToggleTimer() {
        if (!running) { StartTimer(); }
        else { StopTimer(); }
        running = !running;
    }
    
    function StartTimer() {
        timer = setInterval(function () {
            seconds++;
            if (seconds == 60) { seconds = 0; minutes++; }
            if (minutes == 60) { minutes = 0; hours++; }
    
            DrawTime();
    
        }, 1000);
        document.getElementById("start-btn").innerText = "stop";
    }
    
    function StopTimer() {
        clearInterval(timer);
        document.getElementById("start-btn").innerText = "start";
    }
    
    function ClearTimer() {
        StopTimer();
        hours = 0, minutes = 0, seconds = 0;
        DrawTime();
    }



    //end